支那要民眾不要物價一漲就罵娘 遭網友臭罵

物價漲聲一片，百姓怨聲載道。中共政法委最新發文，要「做好艱苦努力的長期準備」，不要「嘴裡說為國犧牲奉獻，物價一漲就罵娘」，沒想到招來網上臭罵聲一片，直斥當局說這種話很「無恥」，眾多網友紛紛表態拒絕與享受特供的中共官員「共克時艱」。

5月26日，中共政法委微信公眾號「長安劍」發了一篇關於河南水氫發動機造假醜聞的評論文章，文章引申開去談到貿易戰下對社會的衝擊，呼籲老百姓「做好艱苦努力的長期準備」。

其中提到，「艱苦，意味著我們的手機也許會沒有現在好用，意味著上網會沒有現在流暢，折射到現實生活中，可能意味著肉價、菜價的升高，也可能意味著你預期的工資上漲沒有漲，甚至意味著你需要承受一時失業……」

並呼籲民眾「要做好艱苦努力的長期準備，不能嘴裡說為國犧牲奉獻，物價一漲就罵娘」，不能「談起愛國頭頭是道，涉及切身利益就胡亂『開噴』。」

連日來，中國物價節節上漲，從豬肉、雞肉、雞蛋，又到最近的水果，都價格暴漲，有的更是翻了好幾倍。網民連呼吃不起。李克強近日在山東考察，了解到蘋果價格從去年每公斤4、5元，狂漲到現在的12元，也不禁嚇了一跳。

27日，國家發改委再次發布消息，新一輪成品油調價窗口將於當天（5月27日）24時開啟。這是成品油價格年內「第八漲」。

國?物價不斷上漲，同時面臨經濟下行、製造業遷出、裁員等各種負面消息，使民眾怨聲載道。

政法委「長安劍」這段文字一經網友發現並在微博轉載後，立刻遭遇強烈吐槽，幾乎都是清一色的罵聲，要「領導帶頭吃苦」，「取消特供」，甚至一直配合當局煽動「愛國」的「小粉紅」也幾近消聲匿跡。以下節選了部分微博留言：

多少光….：這話都說出來face都不要了。

念成然….：這種X話也是無恥到了一定境界。

星空下….：喝天價茅台時我們這些屁民有份嗎？

心之回….：請從取消特供開始。

面餡….：請領導先來。

samb….：請取消特供食品、特供醫療。

超級無敵….：我們憑什麼要做那個「代價」？

二院的….：領導一邊吃肉一邊對群眾高喊……

理想想….：我們艱苦，上層何時艱苦了？

家元元….：領導先帶頭直播吃苦啊。

yhtb….：與我們一起同吃同住，吃草也認。不要自己吃著特供，讓別人艱苦！

gewai….：讓我們過苦日子的人滾開！我們要選能讓我們過好日子的人來領導。

MONS….：為國犧牲奉獻沖在最前面的應該是黨員，這個時候就看你們的啦！

wyf970….：在這艱苦時刻，你們能不能減點工資，分點給我們，大家一起共克時
艱。

大寶的….：所以說啊，愛國主義就是流氓的最後庇護所。「拒絕艱苦奮鬥」

靳來財….：這會兒就又想起老百姓了。

光頭不….：說的好聽！你有孩子老人需要贍養嗎？老百姓憑啥為這些買單？[打
臉][打臉][打臉]

聽雨_6….：平時把我們當韭菜，戰時把我們當代價。

慧眼微….：問題是我不想艱苦奮鬥啊，別拉上我啊。

絲絲小….：我想吃便宜水果。

油膩—….：人民說過為國犧牲了嗎？是被說吧！

週末沒有早晨：人大代表代表人民說的。

老鴨扯….：我就嘴上喊喊，你們居然當真了呀，憑什麼讓我們受苦？

巴黎趙….：剛還鬥志昂揚地反美，回頭一看，這物價。

微尼斯….：你看，這裡瞬間沒有粉紅群體了，為啥？因為人在真正面對個人利益時，腦子不糊塗的，難道真叫那些粉紅每天吃草根樹皮，他們願意？？顯然是不同意，只要是個稍微正常點的人，都嚮往美好的生活，都不想回到那種苦日子時代。還有，現在洗腦術不管用了，畢竟大家都要吃飯過日子滴。

其中提到，「艱苦，意味著我們的手機也許會沒有現在好用，意味著上網會沒有現在流暢，折射到現實生活中，可能意味著肉價、菜價的升高，也可能意味著你預期的工資上漲沒有漲，甚至意味著你需要承受一時失業……」

真係聽到都想屌

大鳴大放，引蛇出洞

同志，請開門抄水錶

wyf970….：在這艱苦時刻，你們能不能減點工資，分點給我們，大家一起共克時艱。

鄰國班官都唔係靠份糧

反了反了

厲害了 我的國

陽謀

又諗起嗰句說話「我們要不惜一切代價去打貿易戰，我以為我係我們的一份子，點知原來我只不過係代價」

支持強囯繼續放水
物價炒上天

50蚊人仔一個蘋果既時代都未來臨
米酒鹽都十倍增幅啦

今次真係滯漲支那仆街了

爆啦爆啦
終於去到銀紙唔值錢了

質班撚樣食草就岩

繼續升番幾倍物價就好了

草? $40 斤，想要幾多？

香港呢度街市水果都貴左, 特別係link或建華街市

最期待既畫面出現了

其實係咪個個城市都升咁多倍？定係個別城市？
如果全國都漲，班友旅行完應該會講。

共產黨搞獲野出黎要人民幫佢發奮努力埋單

有排你地受

中國人食慣飽飯，唔會好似文革咁肯食草，遲早作反

分分鐘冇出糧都唔會留意到

啲三毛真係慘
物價高左，錢賺少左
唔怪得最近咁活躍啦